好多人問點解本地菜貴，但好少人問點解大陸菜咁平！

好多人問點解本地菜貴，但好少人問點解大陸菜咁平！

大家有冇奇怪點解香港本地種嘅菜同大陸鄰國運嚟嘅菜價錢相差咁遠嘅呢？🧐

首先我哋可以睇吓香港農業發展嘅簡介。1980年時期，香港蔬菜嘅自給率超過30%。隨著鄰國改革開放，多咗蔬菜供港，而且係1998年鄰國農產品可以無限輸入香港，直到依家香港蔬菜嘅自給只有2%左右😒

即係話香港大部份人係食緊鄰國嘅蔬菜(香港蔬菜九成以上來自鄰國)，所以大家平時印象中菜價係鄰國蔬菜嘅價格。我哋曾經有客人問點解我哋賣嘅本地菜同平時街市買嘅菜價錢差成一至兩陪，咁其實大家有冇深入了解一下點解街市賣嘅菜會係咁平嘅呢(小編就曾經見過5蚊三斤菜心🥬🤭)

就以菜芯🥦為例，今日（4/2/2021 ）蔬菜批發市場價格係$5.9/斤，有部分直銷菜**仲會低於批發市場價格。而我地本地農場直出價錢需要$20/斤，價錢相差成一倍有多。

點解鄰國供港嘅蔬菜有咁多成本(例如長途運費🚚🚚🚚)但售價又可以比本地菜低咁多？如果你喺街市買到$5三斤菜芯，再扣除運費及批發、零售商利潤、鄰國政府稅項，你諗吓有幾多錢係最後去到農夫👨‍🌾呢？當農夫嘅收入💰係不足以養活自己，佢哋就會用其他方法去增加產量。例如利用單一種植、過度使用農藥去谷肥塊田、甚至乎利用禁藥💊去催谷產量！

2012年就曾經發生廣州番禺有菜農被揭發使用來自順德垃圾處理廠嘅未分類垃圾包括電池、膠樽、塑膠廢料做肥料！除非你係Hulk🧑🏻‍🎤，食咗呢啲重金屬🧪，對身體健康係非常危險嘅。

2019年就發生咗有鄰國菜販利用甲醛令保質期短嘅蔬菜保鮮。長期食用呢啲含有甲醛嘅蔬菜，可損害人體。而攝入大量甲醛更加會令人急性中毒、嘔吐🤢、昏迷、腎臟受損甚至會死亡💀💀💀！

最令人擔心嘅係香港食物安全中心對供港蔬菜的抽樣檢查只有0.0016%，所以鄰國蔬菜嘅所謂合格率當然會達到99.81%! 而鄰國市農業局所做嘅抽樣檢查，又信唔信得過呢？當地人連自己國家生產嘅奶粉👶🍼都唔敢買，就可以想像到佢哋生產嘅蔬菜品質會唔會受到保證🎖

** 直銷菜🌽🥕：即係繞過批發市場節省手續費，但係呢啲菜嘅來歷不明，少咗政府係批發市場抽檢，監管較少，缺乏第三方認證菜源及記錄📋，安全保證相對上比較低。2018年做嘅統計，本港約60%進口蔬菜係屬於直銷菜。大家熟悉嘅領鮮，家農，新界仔都係售賣直銷菜嘅。呢啲店舖就利用低價去打低本地菜，令香港再無糧食生產，再壟斷蔬菜市場，令到香港人更加依賴鄰國嘅輸入，到時可能電池菜芯🔋都要賣到$100一斤！但到時你已經無選擇，所以點解就算貴啲都要支持本地農場出產。

所以唔好食董建華嘅家農啲菜啦，唔係藍店咁簡單，分分鐘係電池菜

其實宜家邊度可以買本地菜
我見佢農墟都話因為疫情停搞左

邊度有本地菜
食過本地夢卜
甜撚到

推

頭髮豉油，車胎糖，電池菜

支那好多菜同肉不計成本咁運黎香港賣 , 目的係換外匯走資

建華集團買好多街市位去貨 , 基本上係成本價咁賣

其實香港有本地菜

支持本地菜

檔檔都系賣中國菜

正如

間間茶餐廳部部電視機都長開播住ＴＶＢ

冇得避

要香港人

抵制中國菜 支持本地菜

仲難過

抵制翡翠台 支持本港台

寫返個Source有幾難？篇文你打？

香港咩柒都貴，去完英國生活應該入香港超級市場咩都買唔落手

香港唔應該貴過英國
但事實係大部份野都貴過英國

我去樓下屋邨街市買

而家菜檔愈開愈多
開埋鋪頭唔洗一定係街市落腳

聽日開始幫襯

同埋 本地菜佔香港幾多成？ 香港真係夠菜？ 加埋入口既 好似都唔係好夠wor 除左大陸 邊到有穩定既菜供應 擺脫中國

五蚊三斤菜心仲要用過度農藥
你估農藥唔使錢 催熟膨大增色抗真菌抗蟲
每畝地噴一次都要幾十蚊

意淫大陸菜有毒冇用架
有心做你去街市買棵菜拎去實驗室驗一驗咪知有冇違禁品